# StroyremtestingDocs

# Stroyrem - тестовая документация

**Инструкция**

1. Сделать Fork в свой репозиторий <details><summary>Скриншот</summary>![Fork](src/img/fork_example.png)</details>
2. Внести правки в файл/файлы
3. Отправить Pull request в основной репозиторий (с которого сделан Fork)
4. Изменения будут внесены после их одобрения владельцем основного репозитория.


**Структура документации**
* Названия папок соответствуют названию функционала
* Внутри папки с функционалом находятся файлы - тест кейсы
* Например: Cart/positive_add_item_to_cart_smoke.md
* src - для изображений и прочего
* что должно присутствовать в названии тест кейса:
1. "positive" или "negative" в зависимости от типа тест кейса
2. название тест кейса, определяющее его назначение
3. "smoke" или "regress" в зависимости от группы тест кейса
* Пример хорошего названия тест кейса = positive_add_item_to_cart_smoke.md

**Шаблон тест-кейса**
* Тестовые данные:
Описание проверки. Например: позитивная проверка применения скидки для авторизованного пользователя с группой ОПТ2
Логин:
Пароль:

* Предусловие:
1. Текст
2. Текст

* Шаги:
1. Текст
2. Текст
     
* Ожидаемый результат:
Текст

Автор: 

* Отчет о тестировании
  

Тестовый сервер 

| Дата     | Время | Версия браузера Десктоп             | Результат/Баг в Трелло Десктоп                  | Версия браузера и ОС Тач            | Результат/Баг в Трелло Тач                      | Дата релиза | QA    |
|----------|-------|-------------------------------------|-------------------------------------------------|-------------------------------------|-------------------------------------------------|-------------|-------|   
| 01.01.21 | 00:00 | Google Chrome версия 115.0.5790.171 | PASS/FAIL/BLOCKED https://trello.com/c/eTx7yL8n | Chrome версия 115.0.5790.171 MIUI 9 | PASS/FAIL/BLOCKED https://trello.com/c/eTx7yL8n | 01.01.21    | Алёна | 

Продовый сервер

| Дата     | Время | Версия браузера Десктоп             | Результат/Баг в Трелло Десктоп                  | Версия браузера и ОС Тач            | Результат/Баг в Трелло Тач                      | Дата релиза | QA    |
|----------|-------|-------------------------------------|-------------------------------------------------|-------------------------------------|-------------------------------------------------|-------------|-------|   
| 01.01.21 | 00:00 | Google Chrome версия 115.0.5790.171 | PASS/FAIL/BLOCKED https://trello.com/c/eTx7yL8n | Chrome версия 115.0.5790.171 MIUI 9 | PASS/FAIL/BLOCKED https://trello.com/c/eTx7yL8n | 01.01.21    | Алёна |  
